\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %BIlder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage[nobottomtitles]{titlesec}
\usepackage{needspace}
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}
\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{0.9cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{0.9cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.0.9cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{0.9cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
\pagebreak[3]
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\nopagebreak\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{2}{Dennis Britsch}{2014-11-04}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{3}
    \vspace{0.9cm}
    \Aufgabe{Kleine KV-Diagramme}{4}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item $f_A=\overline{b}c\vee a\overline{b}\overline{c}$, $f_B=\overline{a}\vee \overline{b}\vee c\vee\overline{d}$, $f_C=a\overline{b}\vee\overline{a}b$
            \item \karnaughmap{4}{$f_D$}{dcba}{1111100010001001}{}
        \end{enumerate}
    \Aufgabe{DMF und KMF}{5}
        \begin{itemize}
            \item[$f_E:$] $DMF=\overline{a}\overline{b}\vee b\overline{c}d\vee ab\overline{d}\vee\overline{a}c\overline{d}$\\
                $KMF=(\overline{a}\vee b)\wedge (\overline{b}\vee \overline{c}\vee \overline{d})\wedge(a\vee\overline{b}\vee c\vee d)$
            \item[$f_F:$] $DMF=ab\vee \overline{a}\overline{b}\overline{e}\vee \overline{a}bce\vee \overline{a}\overline{c}\overline{d}e$\\
                $KMF=(\overline{a}\vee b)\wedge(a\vee\overline{b}\vee e)\wedge(b\vee\overline{c}\vee\overline{e})\wedge(a\vee c\vee \overline{d}\vee \overline{e})$
        \end{itemize}
\pagebreak
    \Aufgabe{DMF und KMF}{5}
	\begin{itemize}
		\item[] \karnaughmap{4}{$f_G$}{dcba}{1101000111110010}{}
		\item[] $DMF = \overline{c}d \vee ab\overline d \vee \overline b \overline c\overline d \vee \overline a bcd$
		\item[] $KMF = (a\vee \overline{c}\vee d)\wedge (b\vee \overline{c})\wedge (a\vee \overline{b}\vee d) \wedge (\overline a\vee \overline c \vee \overline d)$
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item[] \karnaughmap{5}{$f_H$}{edcba}{11000011110000110011111100111010}{}
		\item[] $DMF = \overline b\overline c\overline e\vee bc\overline e\vee c\overline de \vee b\overline c e\vee \overline a ce$
		\item[] $KMF = (\overline b\vee c\vee e)\wedge (b\vee \overline c\vee e)\wedge(b\vee c\vee\overline e)\wedge(\overline a\vee \overline c\vee \overline d\vee \overline e)$
	\end{itemize}
    \Aufgabe{Großes KV-Diagram}{6}
        $f_I=\overline{c}\overline{d}\overline{e}\overline{f}\vee a\overline{d}\overline{e}\overline{f}\vee a\overline{c}\overline{e}\overline{f}\\\hspace*{0.9cm}\vee \overline{a}\overline{b}\overline{c}d\overline{e} \vee a\overline{b}cdf \vee ab\overline{c}d\overline{e}\\\hspace*{0.9cm}\vee a\overline{b}\overline{d}\overline{e} \vee \overline{a}c\overline{d}\overline{e}f \vee \overline{b}c\overline{d}e\\\hspace*{0.9cm}\vee \overline{c}\overline{d}ef \vee \overline{a}b\overline{c}e \vee b\overline{c}e\overline{f}\\\hspace*{0.9cm}\vee a\overline{c}\overline{d}e\overline{f}$\\
        $f_I=m_0\vee m_1\vee m_2\vee m_3\vee m_5\vee m_7\vee m_8\vee m_9\vee m_{11}\vee m_{17}\vee m_{18}\vee m_{19}\vee m_{20}\vee m_{21}\vee m_{26}\vee m_{27}\vee m_{33}\vee  m_{36}\vee m_{37}\vee  m_{38}\vee  m_{40}\vee  m_{43}\vee m_{47}\vee m_{48}\vee m_{49}\vee m_{50}\vee m_{51}\vee m_{52}\vee m_{53}\vee m_{56}\vee m_{63}$
\end{document}

